# FurnitureGame



## 3D版本交互

- 由于左右手功能相同，就操作一只手。普通时候JKILNM对应手旋转（改成vr版本时候手是自由移动，不需要长度限制）
- AD整体视野左右旋转，WS上下旋转（改成vr版本是头盔对应视野旋转，手不会跟着动）
- 手的射线打到地面会产生高亮，然后按鼠标左键移动过去。
- 鼠标射线打到物体，物体产生白色轮廓高亮，然后按一次“1”键表示物体被选中，变成黄色轮廓高亮，然后会弹出3个按钮。再按一次“1”就主动取消选中。ui上有显示当前选中的物体。
    - 移动家具。然后鼠标射线打到地面的时候地面位置会产生红色高亮，再按一次鼠标左键释放物体，被放到了对应的地面上，物体被取消选中。
    - 旋转物体，用户可以连续按⬅️/➡️键，表示顺时针/逆时针进行旋转，物体绕着y轴进行相应旋转。松开按键表示旋转结束，物体被取消选中。
    - 删除家具。按界面中删除 家具消失 被取消选中
- 主面板可以增加家具和修改纹理。
    - 选择颜色/纹理，ui上出现可选择材质球，鼠标射线指向ui中的材质球，按鼠标左键选择。选完物体替换了材质球，物体被取消选中。
    - 增添家具，ui上出现可选择的家具，选完后新家具在（0，0，0）处，处于“摆放位置”状态，用户要选择地面一个位置摆放新家具，选完位置以后新物体被取消选中。

## TodoList(6.20):
- 模型；
    - 场景、家具模型；(done)
    - 动态更换材质球的逻辑 (done)
- UI: 
    - 界面美化； (done)
    - 展示模型/材质球库的时候界面：按家具类型分类？（要改UI和改代码）(done)
- 交互：
    - 把键鼠操作改成HTC VIVE  
    - 家具缩放尺寸(可以去掉，现在的模型基本和房间尺寸是匹配的)


## VR版本交互
- 左右手操作相同，可以自由移动手柄，头盔旋转视野
- 手柄射线打到地面会产生高亮，然后按"trigger"键移动到该位置
- 手柄射线打到物体时候，物体产生白色轮廓高亮，然后按一次"grip"键表示物体被选中，变成黄色轮廓高亮，并且弹出操作按钮。再按一次"grip"就主动取消选中。ui上有显示当前选中的物体。
    - 移动家具。手柄射线打到地面的时候地面位置会产生高亮（并有抛物线轨迹的那种？），再按一次“trigger”键释放物体，被放到了对应的地面上，物体被取消选中。
    - 旋转物体，用户可以在touchpad触摸下(press)按顺时针/逆时针进行旋转，物体绕着y轴进行相应旋转。松开touchpad（release）表示旋转结束。物体被取消选中
    - 删除家具。按界面中删除 家具消失 被取消选中
- 按住"application menu"键可以弹出选择菜单。
    <!--- 替换家具，ui上出现可选择的家具，射线指向ui中的家具，按“trigger”键选择。选完后原本家具的位置被替换成新家具，新家具未被选中。-->
    - 选择颜色/纹理，ui上出现可选择的颜色/纹理，射线指向ui中的家具按trigger键选择。选完物体替换了材质球，物体被取消选中。
    - 增添家具，ui上选完后，新家具在（0，0，0）处，处于“摆放位置”状态，用户要选择地面一个位置摆放新家具，选完位置以后新物体被取消选中。

